---
author: kasana
title: The Error
lang: zh-Hans
date: 2008-02-25 00:27
layout: post
depth: 2
category: error
---

### 3. Salomé (5)

38.6摄氏度。

<br/>

从昨天夜里到现在一直在高烧。

<br/>

金鎏影放下体温表，伸手搭上苍的额头。

<br/>

有点烫。

<br/>

凌晨抱着他在浴盆里洗澡的时候，发现他体温有点高，人没有力气，也没有精神。不过这样也好，健康的苍，他就连靠近都很难，更不用说将他抱在怀里一整夜。

<br/>

苍现在昏睡着，也不用冷淡隔膜的目光看他，也不会平静从容地说分手。似乎一切又回到了从前，又回到了他朝思暮想的日子。

<br/>

“我出去弄点药，乖乖睡觉。”

<br/>

他在苍的额头上落下一个吻。

<br/>

道具室的门关上了。

唯一的光源也被切断了，整个空间一片黑暗。

<br/>

苍微微地睁开眼睛，他觉得身体都不再属于自己，连动弹一下都变得非常困难。

<br/>

很冷……

<br/>

他下意识地抓紧了覆盖在身体上的东西，粗糙的手感像是一件牛仔外套。可是它太短，只能盖到大腿，膝盖以下还是暴露在空气中。

<br/>

好冷……

<br/>

他侧过身体蜷缩起双腿，将自己抱成一团。只是这个动作牵连到下体，尖锐的疼痛让他突然浑身僵硬。小腿开始抽筋。

<br/>

18小时没有进食进水，12小时没有服药，6小时高烧。

苍已经知道自己的身体濒临极限。

<br/>

不行……这样下去……这样下去……

<br/>

紧紧地攥着那个不知是什么的覆盖物，一只手握住自己那条抽筋的腿，往反方向拉拽。

<br/>

趁现在……还能动……

<br/>

=================================================================

<br/>

弃天帝到达GPS锁定的位置的时候，并不知道苍的房子是几号楼几零几。他在保安师傅那里又试图施展他的人格魅力，报了苍的车牌号，说是上他们家走亲戚，车停在小区的车位上。

<br/>

保安师傅不是医院的护士小姐，受到近期对各种高富帅的报道，对这种显而易见的借高富帅搞特权的行为，表示了强烈不满——

<br/>

“C座1001的车没开走呢，没有车位。外来车辆每小时10块钱。”

<br/>

弃天帝一边装得很愤慨，一边高高兴兴地把钱交了。油门一踩，直奔目标。

<br/>

到了10楼01室，却发现没有人给他开门。

<br/>

这也是预料之中的，没道理翠山行等在这里给他开门。他来只是要确定现场到底是什么情况。

<br/>

抬脚开始揣门，才踹了两脚门就开了。

<br/>

他大摇大摆地走近去，却发现房间里乱得没有容他大摇大摆的空间。

<br/>

茶几角上的血迹，卧室里一团糟的床单被褥，散落在地上的绷带和衣物的碎片，带着深色污渍的羊毛软垫……

<br/>

每踩一脚都让人心惊。

<br/>

情况有些不妙……

<br/>

弃天帝立即给自己的亲信打了个电话，只说了一句话：“翠山行，男，要活的。老地方。”

“是的。另外，之前您说要找的金鎏影的行踪已经有眉目了，有人看到他在北郊出现过。”

“知道了。”

<br/>

挂了电话，他又拨通了赭杉军的手机。

<br/>

电话响了几次，赭杉军都没有接。

他冷笑了一下，用手机拍了个卧室的全景，发给了赭杉军。附言：我在苍的住处。

<br/>

“发送成功”的字样刚刚出现，赭杉军就回电过来了。

<br/>

“你把苍怎么了！？”

弃天帝看着掉落在房间地板上的苍的手机，冷静地说：“如果不是我今天过来，你到现在还不知道他已经被人掳走了。”

“你开什么玩笑？不是你干的么？”

“我对重复的游戏不感兴趣。我就在他家里，你自己过来看吧。哦，对了，我奉劝你还是不要叫其他人了，尤其是他那个警察朋友，除非你希望他跟公司里那些人乱七八糟的丑事弄得人尽皆知。”

“你！……”

<br/>

弃天帝粗鲁地掐断了电话，他一看到房间里的样子就知道苍肯定是跟谁做过了。想到这一点他就非常不快。

<br/>

他们也配动他看中的东西？他们也配？

<br/>

======================================================================

<br/>

赭杉军没有吃饭立刻打车赶了过去。

某种意义上，其实打车比自己驾车快得多。而他也意识到自己这样纷乱的思维情况并不适合独自驾车。

<br/>

路上，他打了几次翠山行的电话，却一直无人接听。

<br/>

到达苍租借的住处的时候，赭杉军吓了一跳。

<br/>

苍是一个爱整洁的人，而房间里此刻像刚刚经历了一次入室抢劫。

<br/>

弃天帝身处一片混乱中却显得很平静，他淡定地坐在沙发上看着手机说道：“八分钟，不差！”

<br/>

赭杉军这才把目光转向他。

<br/>

“请你站起来，不要破坏现场，我要报警了。”

弃天帝站了起来，直接拿走了赭杉军正在拨号的手机。

“你！”

“这件事情你处理不了。我早就说过了，你处理不了苍的事情，你没有这个能力。”

赭杉军一下揪住弃天帝的衣领和领带，只是对方比他高一点，很难提起来扔出去。

“如果苍在这里，他最不想见到的人一定是你。”

弃天帝笑了笑，两手一摊。

“可是他不在。如果不是你的疏忽，他也不会被绑架。”

“你！”

“你现在就是打我也没有用，一，人不是在我手上弄丢的，是你所托非人。二，你打不过我，不信我们可以试一试。”

赭杉军看着他一脸无所谓的样子，气得脸色发青。

但是的确是自己没有照顾好苍，他甚至都没有向苍预警：金鎏影曾经去过医院很多次。

弃天帝说的话，他没有办法反驳，牙齿咬得咯吱咯吱响，拳头最终还是松开了。

<br/>

“你打算怎么办？”

“我没有必要告诉你，我自然有我的办法。你只要好好地记住自己犯下的过错和弱小无力即可。”

弃天帝整理了一下自己的前襟，依旧一副满不在乎的样子。这叫心急如焚的赭杉军十分上火。

<br/>

“如果你真的在乎他，现在就应该去找他。”

弃天帝撇过头，脸色沉了几分。

“我当然在找，而且你找不到的人，我一定能找到。”

<br/>

“嘀嘀嘀~~~~”

就在这个时候，弃天帝的手机响了。他接起来，转过身去听了一会儿，说了句：“我知道了。”

然后转身对赭杉军说：“有没有时间，一起走一趟？”

<br/>

=====================================================================

金鎏影提着袋子回来的时候，发现里面空无一人。

<br/>

他沉默地站了一会儿，走过去摸了一下苍曾经躺过的地面，然后转身又出去了。

<br/>

头重脚轻，视线模糊。

苍跌跌撞撞地穿过苗圃，往废弃的售票大厅走去。

<br/>

这里几年前还在上演一些小剧团的话剧，最近几年由于新剧场的竣工，完全废弃了。但是因为地价太高，没有公司有实力开发，所以一直没有完成招商而荒废着。

<br/>

售票大厅其实只有一层楼，左右两边是窗口，中间是大门。穿过这里，就会到公路。

<br/>

以前这里有很多居民，现在因为旧区改造都搬迁了。路从原来的两车道拓宽加高成了八车道，成为了绕城公路的一部分。

<br/>

只要走到那里，只要有车经过，他就有救了……

<br/>

苍一步一步走着，异常缓慢。

<br/>

身上只有一件牛仔外套，从肩膀盖到臀部，因为没有鞋，脚上已经被锋利的石头割伤，流着血。原本就有点近视，没有眼镜的话，不眯缝着眼就什么也看不清。如今更是所见之处都盖着一层雾，一个不小心就被脚下的门槛还是台阶绊到。

<br/>

但是求生的本能让这些伤痛都变得可以忍受。

<br/>

只有逃出去，才是唯一的方向。

<br/>

苍拖着疲累的身体终于到了那个建筑。已经隐约可以听到公路上汽车呼啸而过的声音。

<br/>

他想喊，可是嗓子嘶哑得只能发出很低的声音。

<br/>

没有办法，必须走过去。

可是他已经走不动了。

<br/>

手扶着窗口的边沿，还想再坚持一下，却不料脚下被什么东西缠上了。整个人栽了下去，还有其他什么东西也一并被挂倒了，发出了很大的响声。

<br/>

苍栽倒在地，才隐约看清那是废弃的排队用的一米线尼龙绳。

<br/>

苍踢开了那东西，却再也站不起来了。

<br/>

圆筒状的栏杆柱滚到了一边，似乎撞到了什么东西，停了下来。

<br/>

就在这个时候，身后突然传来了脚步声。

<br/>

“我真是太小看你了。”

==================================================================

<br/>

苍伏在地上没有出声，他甚至都没有掀一掀眼皮。

<br/>

金鎏影居高临下地看着他。

苍身上很脏，双脚都是泥土灰尘混和着血污，身上裸露的部分也沾着混凝土的粉末。

<br/>

“跟你说了不要乱跑，你看你这个样子。”

说着，他就抓着苍的手要拉他起来，却在手指触及苍的时候却显然地感受到了抗拒的力量。

<br/>

他嗤笑了一下，无视这种没有意义的顽固，将苍整个抱了起来。

出于本能，苍失去重心时用力地挣了挣，将金鎏影推开。金鎏影没想到他还会抵抗，顿时向后倒退，抱着他一起坐倒在地。

<br/>

苍连忙手脚并用地从金鎏影的身上爬开，喘着气，和他保持着距离。

<br/>

“不要碰我。”

<br/>

金鎏影依旧很平静，但是这种平静下积聚着一些危险的东西。他笑了笑，重新站起来再次抓住苍的手，却不是要拉他起来。

<br/>

“你是我的。我想怎么样，就怎么样。”

<br/>

他一下将苍压倒在地，不顾脏乱的地面，就开始扒苍身上唯一的衣服。

<br/>

“你疯了！你放手！！！”

苍在发烧，无力地摇着头。

“你不是不想跟我回去吗？那我们就在这里做……也一样啊！要是还觉得不够痛快，还可以去公路上做，嗯？在众目睽睽下做，你是不是会觉得更有感觉？更刺激？”

“你放开我！你到底想怎么样？！”

“放开你？放开你让你去找别人逍遥快活？！你做梦！”

金鎏影的表情开始变得很可怕，仿佛像是要把苍吃下去。两只手紧紧地掐着苍的手腕，用身体压制着苍的反抗。

苍已经精疲力竭，脑袋烧得稀里糊涂，身上也没有力气，跟本撼不动他分毫。

金鎏影顺手抓过地上的尼龙带将苍的手捆在腐朽的售票窗口下的栏杆上，又将他的一条腿也捆了起来。

勒在手腕和脚腕的尼龙绳越收越紧，那种粗糙的质感压迫肌肤的同时，一些模糊的片断也涌了上来。

苍忽然像受到了电击一般，原本几乎要放弃挣扎，这个时候却又开始拼命地蹬腿。

金鎏影抓住他的脚踝，压到他体侧，不顾他的挣扎开始亲吻他的身体。

<br/>

“住手！……”

金鎏影已经太习惯于这种没有实质意义的口头警告，根本不予理睬。

“弃天帝……住手！”

<br/>

金鎏影的动作嘎然而止。

他抬起头看着苍涣散、惊惶的眼睛。

<br/>

“你说……谁？”

<br/>

苍脑中一片都是砸不碎的车窗、灰色的车内地毯，高热的头脑，思维混乱，根本无法作答。

<br/>

“你刚才叫了谁？！”
